【引渡惡法】6.12包圍立法會 美國駐港總領事發「示威警示」

立法會周三恢復《逃犯條例》修例二讀，民主派立法會議員及民陣呼籲港人包圍立法會，並持續留守至下周四。鑑於局勢發展，美國駐港澳總領事館網頁周二發出「示威警示」（Demonstration Alert），提醒美國公民在金鐘及政府總部一帶會有示威活動，應避免前往示威區域。

「示威警示」指，示威可能會在6月12日的凌晨便會開始，多個組織計劃對《逃犯條例》修訂進行抗議。「警示」指，6月9日的示威大致上和平進行，僅在其後的凌晨時間，有零星的示威者和警方衝突。

「警示」建議，在港的美國公民應避免前往示威區域，留意本港媒體對示威的報道，倘若突然遇上示威，應謹慎行事。